[自毁長城] DJI無人機美國加價 新徵關稅全推給消費者

美國當局本月1日調高價值1,100億美元（下同‧約8,583億港元）中國商品的關稅稅率，稅率增至15%，中國無人機品牌大疆（DJI）在新關稅實施後，調高旗下的無人機的價格，增幅15%，相當於將新增的關稅全部轉給消費者。

美國科技網站The Verge發現，DJI旗下的產品全線加價，其中售價最便宜的Mavic Air Arctic White，售價從799元（約6,232港元）增至919元（約7,168港元），加幅15%；Mavic 2 Pro售價則由1,499元（約1.16萬港元）增至1,729元（約1.34萬港元）；而售價最貴的Mavic 2 Pro & DJI Goggles RE，亦從1,948元（約1.51萬港元）增至2,178元（約1.69萬港元），加幅11.8%。

報道指，在美國未加徵關稅之前，當地的售價與加拿大、法國、德國的價格都是一致的，而在宣佈加價後，民眾到加拿大購買Mavic 2 Pro，折合美元的售價仍是1,499美元。

報道引述DJI的發言人稱，由於關稅增加，所以調高美國產品的售價，但強調在不同國家的定價時考慮很多不同因素，包括關稅、稅率和貨幣匯率波動等等。不過，報道指這是中國生產的品牌，首次將特朗普關稅成本，轉嫁給美國消費者的事例。

成本加15%-->所以要售價加15%

支那野不了

但有幾多間公司有dji既競爭力
大陸公司一百有99間係成功在於平

咁每隻機嘅利潤咪高咗
支狗

Parrot爭氣啲啦
今次係個好機會喺美國市場撼低DJI

市場上，冇一間公司贏到dji 基本上佢係支那唯一一間成功企業

但係佢而家係趁火打劫喎
而家加嘅係關稅，唔係消費稅
1000蚊入口價 15%即係俾多150蚊關稅
如果原本賣1100蚊 加價15%即係加165蚊
...咁咪仲賺多15蚊

支狗

加完都係焗住買，因為都仲係最抵用

其他廠唔爭氣，消費級航拍真係比dji獨市，加上有支那津貼真係冇陰公

Anti dumping la

支狗無人機真係有咁勁？
但係又要實名登記俾人監察住

所以要加到200%等佢無晒競爭力

所以特朗普無做錯，dji自己仲衝出嚟神助攻幫手證明

幾年前都仲係講緊百花齊放
出到第三代之後就獨市

用過你就明航拍界apple 咁濟連全球apple store 都上佢架，你就明有幾熱賣

理得佢幾勁
支那野一定不了

講多少少
依間公司好受各國政府歡迎，因為佢會主動配合各國政府係部機內置禁飛區，要係禁飛區飛就要改機失保養
簡單d講，政府可以唔洗立法都可以輕鬆同dji整禁飛區，減低執法、立法成本

獨裁既方便

服務政權定係企業道德其實都幾值得討論

Btw，佢堆打手其實都幾討厭，要打擊依間公司。連登仔買運動攝影機記得買返sony、gopro

一定唔撚買,又唔係必須品

DJI 最錯既係無拎HK黎做牌頭
當年中國人想咩都中國出產 中國研發
呢家GG 了係人都驚你係碟企

其實冇錯 佢賣到咁貴 本來就冇咁 price sensitive

DJI真係玩曬

Dji好似當年係香港拎finding 同搵大學lab技術整...

拎hk做牌頭點會做得起
都冇政府撐

緊係話自己hk brand 之後大陸科水做碟企啦
呢家佢就係想硬起黎
就比人打死了

可惜蘋果冇出無人機，如果有就...